[求救] 連續兩晚失眠，依家好痛苦，搵人救救我

小弟連續兩晚瞓唔到，每日天光5:00有一啲睡意，跟住過三個鐘之後就醒咗，跟住就瞓唔番
依家成個人好攰，手腳冇咩力，又冇集中力
有冇人有相同經驗
有冇方法可以解決

依家好痛苦呀

推呀

有咩方法呀

有冇食安眠藥?

冇，曾經有諗過，但係有朋友話治標唔治本

在線等

推

推到有答案為止

治標先，睇醫生，連登仔醫唔到你架

一日食幾多餐？量多量少？

屌我又係， 不過我好啲，3點訓著

食嘢好笑，冇咩胃口

你係咪都係瞓咗幾個鐘就醒咗

去打疫苗。
好好瞓，好興奮。

咁又唔係， 訓到11點囉

我唔想咁快死

zolpidem好有效
不過你要自然無計

比多啲背景資料
-讀書/工作時間 (作息)
-壓力/煩惱
-運動習慣
-煙酒

係張床到睇Netflix

食得少一定訓得少，因為訓覺都要消耗能量。慢慢食番多就訓到。

咁你就唔係失眠啦，失眠係瞓幾個鐘就醒，即使好攰都瞓唔着

唔煙唔酒，壓力都還好，平時會做吓gym, 但琴日開始無啦啦瞓唔到已經兩日啦

試下用cbd

訓前一兩個鐘唔好睇MON
訓前拎本書睇下, 睇到眼訓就上床

我已經將成套fate winx saga睇晒，我覺得幾好睇，唔知點解咁多人鬧呢套戲

有冇試過退黑激素
之前瘋狂失眠
食咗一個月都叫幾有效
但最重要都係要解決令你失眠既原因

咩係cbd

乜嘢係退黑激素
而家我做咗失眠師

你去iherb買
有好多隻
平過係香港買

-作息唔定時/壓力, 令腦分泌失調
-無讀書無返工,唔出街照太陽, 無野做,個腦無咩運作 少血清素分泌
-睡前飲太多野,令大腦難深層睡眠,放鬆唔到大腦/身體
-食唔夠飽,睡眠時肚餓難入睡
-食得多咸野,高鈉,影響入睡
-運動若過量/體力透支, 有機會失眠
-健身/運動完打J, 同上，精神亢奮, 身體累 但腦部放鬆唔到

以上,一般日常失眠 & 我親身失眠成因
解決方法：
-生活安排返有啲規律
-做啲興趣野放鬆,睇美劇/動漫
-睡前3小時唔飲野, 以前會飲維他奶/氣水
-均衡飲食,食多點雞/魚, 晚餐食多點飯,睡覺時消化之餘又唔會餓,舒服，有時烏冬或簥麥麵
-有啲操肌太用力,feel到透支 自己頂唔蒲, 做返輕/中量帶氧運動, 盡量拉返個Good循環先
-戒一排J

親身體驗 利伸 睇過醫生&食藥, 因作息打亂左睡眠,變左bad循環，醫生話好輕微焦慮症 食半年左右, 我的起心肝做好啲step 回復返正常
但唔係人人得,有啲人唔睇醫生 反而差左，如果有需要人幫，唔好死撐，同家人/朋友/醫生傾下

日頭曬太陽，夜晚唔好望電話，三餐準時

感謝巴打

打多啲J ，會增加睡意

同你一樣
已經第7日
我係會訓吓醒吓
以前咁多年都唔會

晚晚扎醒 救命

唔需要迫自己瞓覺

越迫越唔得

睇下書 自然會瞓得著

平時諗嘢 盡量向好嗰方面諗

同意

睇少啲藍光

訓2，3個鐘就醒一次 想死

我晚晚都係咁啦

食寧心，滋陰丸，起碼食一星期先有效

萬0有

多野諗，腦唔得安定咪失眠囉

呢D 唔係個個arm用，
我個人就用呢招有時work有時唔work，
唔work時仲會熱氣feel,
覺得與其信呢D，不如去搵中醫，
如果是急症治失眠通常求其一個中醫飲1-2次已有效，
但治長期失眠都係要靠自己調整返日常作息

我訓到 但好快就醒 醒幾十次

中醫
5htp,退黑素
抽濕機（呢排天氣濕）

排名分先後

既然已經兩晚瞓唔到，仲執著乜野治標定治本

食藥，只要唔好連續晚晚食根本冇問題